<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>La cocina fácil para disfrutar cocinando y comiendo</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 16:05:24 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Dec 2018 16:05:24 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Tortilla Española</title>
        <description>&lt;p&gt;Ndjkasjk djksajdkjaskdjaskdjasdjkas
dasdasdasdasdasd
as
dasdasdasdasdasdasdasd&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asdasdasdasdasdasd&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&quot;qué-necesitas&quot;&gt;¿Qué necesitas?&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rodaballo (por ejemplo entero).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lechuga fresca&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tomate fresco&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cebolla blanca o morada&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 patatas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sal en escamas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aceite oliva virgen extra&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vinagre de vino&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Limón (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jekyll is a simple, blog-aware, static site generator.
asdkasdasdas
d
asd
as
dasdasdasd
!!!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/huevos/2018/12/17/Tortilla-espa%C3%B1ola.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/huevos/2018/12/17/Tortilla-espa%C3%B1ola.html</guid>
        
        
        <category>huevos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lo más importante</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;para-quién-va-dirigido-esto-puedo-empezar-sin-saber-prácticamente-nada-de-cocina&quot;&gt;¿Para quién va dirigido esto? ¿Puedo empezar sin saber prácticamente nada de cocina?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Este blog nace sin ningún tipo de pretensión económica, de satisfacción de “ego” o afán de ser famoso. Va dirigido a ti, un simple mortal, que, como yo pretendes comer bien y disfrutar haciéndolo tu mismo. Mis recetas, consejos y conocimientos no pretenden ser las mejores, ni tampoco competirr con ninguna otra. Lo único que pretendo es darle forma a “ese rincón digital” al que acceder cuando uno quiere disfrutar de la cocina, tanto en casa, como en el trabajo (si te dedicas a este mundillo). Muchos tenemos en casa los típicos libros de recetas con platos, cantidades, ingredientes, que a menudo resultan ser “pesados” en la lectura y apartamos al fondo de la estantería. :(
Intentaré usar un lenguaje fácil, sin complicarte mucho la vida, para que sea cual sea tu nivel a los fogones puedas llevarlo a cabo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habrá de todo, platos básicos y fáciles (no por ello, menos apetitosos) y también platos con los que tendrás que emplearte a fondo para lograr ese “sabor de la cocina de tu abuela”.
Que lo disfruteis.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;agradecimientos&quot;&gt;Agradecimientos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vivimos en un mundo cada vez más digital, con más prisas y con menos tiempo para disfrutar de los grandes placeres. En este mundo digital hay cosas malas pero por suerte también hay cientos de cosas buenas. Destaco simplemente dos cosas muy importantes para mi y este proyecto.
La primera el software libre (con Gnu/Linux como abanderado) y la segunda haber conocido a las personas adecuadas en los momentos adecuados. En la red de redes hay decenas o cientos de blogs en Español, para recurrir, sobre casi todo lo que necesites para un sinfín de temas de la vida diaria.
Especial mención para mi requiere el creador de uno de esos lugares digitales, que no es otro que Ángel de ugeek - podcast y blog de tecnología. (Gracias infinitas!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel de ugeek podcast, un verdadero gurú digital!&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://ugeek.github.io/&quot;&gt;https://ugeek.github.io/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Un viaje de 1000 millas, comienza con un primer paso” - Lao-Tse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/consejos/destacado/2018/12/16/agradecimientos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/consejos/destacado/2018/12/16/agradecimientos.html</guid>
        
        
        <category>consejos</category>
        
        <category>destacado</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pulpo á Feira</title>
        <description>&lt;p&gt;jdsfñksjdfñksdflñsdf
sdflksdlfksdf
sdfksd
flskdlfksd
fksdf
lskdf
lsdkfl
sdkflsdfk
sd&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;special-formatting&quot;&gt;Special formatting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;strike through&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;==highlight==&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;*escaped characters*&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;writing-code-blocks&quot;&gt;Writing code blocks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;like this&lt;/code&gt;. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;.my-link {
    text-decoration: underline;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;If you want to get really fancy, you can even add syntax highlighting using Rouge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pulpopota.jpg&quot; alt=&quot;walking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cocion-del-pulpo-cómo-y-cuando-saber-el-punto-exacto&quot;&gt;COCION DEL PULPO, ¿Cómo y cuando saber el punto exacto?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The quick brown jumped over the lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;full-html&quot;&gt;Full HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/pescados/mariscos/2018/12/15/Pulpo-a-feira.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/pescados/mariscos/2018/12/15/Pulpo-a-feira.html</guid>
        
        
        <category>pescados</category>
        
        <category>mariscos</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rodaballo a la plancha con cachelos</title>
        <description>&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;qué-necesitas-para-2-personas&quot;&gt;¿Qué necesitas para 2 personas?&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rodaballo fresco(entero 1,5-2k) “el sobrante lo congelas para otra ocasión y ahorrarás despiezándolo tu mismo ;)”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lechuga fresca (2-3 hojas)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tomate fresco (1 pieza)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cebolla blanca o morada (1 pieza pequeña)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2-4 patatas (medianas para cocer cachelos)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sal en escamas (al gusto)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aceite oliva virgen extra (al gusto)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vinagre de vino (al gusto)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Limón (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/roda-pieza-opti.jpg&quot; alt=&quot;rodaballo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h4 id=&quot;manos-a-la-obra&quot;&gt;Manos a la obra&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Lo primero.. Tener el rodaballo fresco. Salvaje ó piscifactoría. Aquí tienes opciones donde elegir. Tamaño ración entero (300-400g) ó piezas ya más potentes como es este caso (saldrá mas jugoso y ahorrarás congelando el sobrante tras racionarlo).
Si tienes un pescadero de confianza en el super o plaza donde lo compres, puedes pedirle que te lo despiece. Mi consejo es que la pieza sea grande (1,5-2k). La cabeza la guardas y congelas para un futuro caldo para un arroz marinero por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;despiézalo-tú-mismo-sólo-para-los-más-avanzados&quot;&gt;Despiézalo tú mismo “sólo para los más avanzados”&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En caso de despiezarlo tú:
Tabla de corte, cuchillo y machete bien afilado. No es difícil, pero tiene riesgos de corte claro.. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;(esto sólo para gente con maña, si no es tu caso o tienes miedo cómpralo despiezado)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; 
Corta la cabeza marcando el corte con un cuchillo y luego con el machete y saca las vísceras (tocando por debajo de la cabeza, toda la parte “blanda”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez sin cabeza y vísceras debes cortarlo a lo largo de la pieza por la espina central. Haz una marca con cuchillo en el centro de la cola y otra marca en el tronco superior que verás una vez que no tienes la cabeza.
Marcas todo el corte con cuchillo y luego machete.Ahora ya solo necesitas cortarlo al otro sentido en piezas de 3 centímetros de grosor para que no tarde una eternidad en “hacerse a la plancha”&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;aspecto-del-rodaballo-troceado&quot;&gt;Aspecto del Rodaballo troceado&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/roda-despieza-opti.jpg&quot; alt=&quot;rodaballo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más difícil de este plato realmente es despiezarlo (algo habitual con la mayoría de los pescados. Limpiar, trocear, desescamar, cortar aletas,etc )&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cocinándolo-cachelos-y-rodaballo-a-la-par&quot;&gt;Cocinándolo (cachelos y rodaballo a la par)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Deja 5 minutos las piezas en un plato con papel de cocina para que absorvan el agua del rodaballo.
Ahora simplemente calienta tu plancha doméstica o industrial o en su defecto una sartén grande a temperatura alta, sin que llegue a humear el aceite. Pon las piezas en la plancha y hazlas 3 minutos por cada lado unas dos veces digamos. El punto el cuando esté doradito sin llegar a quemarse, pues si no quedará seco y como mejor se degusta es jugosito.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cachelos&quot;&gt;Cachelos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Para los cachelos cortas las patatas en rodajas de 3 centimetros de grosor y en un cazo las cueces en agua y sal (una pizca) durante unos 12-15 minutos. Pincha con un tenedor hasta que casi se rompan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;montaje-del-plato&quot;&gt;Montaje del plato&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Solo te queda montarlo en una fuente grande junto a la ensalada.. Sazonas al gusto y aderezas ensalada.. &lt;strong&gt;Recuerda utilizar siempre aceite de oliva virgen extra de calidad (variedad picual, arbequina, hojiblanca)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;consejo&quot;&gt;Consejo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si mezclas en un biberon de cocina aceite de oliva virgen extra, perejil fresco picado muy fino, unos ajos laminados, mezclas bien agitándolo  y luego lo pones en el rodaballo el sabor es magnífico!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/pescados/2018/12/01/Rodaballo-plancha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/pescados/2018/12/01/Rodaballo-plancha.html</guid>
        
        
        <category>pescados</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
