<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cocinalibre</title>
    <description>El lugar para disfrutar cocinando y comiendo...
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 11:30:32 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jan 2019 11:30:32 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Pulpo á Feira</title>
        <description>&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-necesitas-para-2-4-personas&quot;&gt;¿Qué necesitas para 2-4 personas?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pulpo congelado 2-3Kg (origen océano Atlántico)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Agua&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aceite oliva virgen extra&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sal gorda&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pimentón dulce&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pimentón picante (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;limpieza-y-preparación-previa-del-pulpo&quot;&gt;Limpieza y preparación previa del pulpo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una vez tengamos descongelado el pulpo, procedemos a limpiarlo. Lo lavaremos a conciencia debajo del grifo (si tu grifo tiene ducha mejor que mejor) incidiendo en sacar la arena y suciedad de los tentáculos. En la cabeza con unas tijeras hacemos un corte amplio a lo largo para dejarla plana y abierta. En la parte central (ese agujero que ves) retiramos la boca del mismo de modo que quede el hueco limpio y abierto. Por último hacemos un corte hasta la boca para que el pulpo quede &lt;strong&gt;“abierto”&lt;/strong&gt; en forma de media luna al cocerse y sea más fácil el posterior corte y manipulación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cocción&quot;&gt;Cocción&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En una olla alta la llenaremos hasta 3 partes de la misma. La idea es que el pulpo tenga altura de agua para llegar a flotar en la misma. Mas o menos por cada kilo de pulpo tres partes de agua. Si tienes un pulpo de 3k, pues unos 9 litros de agua.
Para obtener un resultado óptimo necesitamos mucha potencia calorífica. En una vitrocerámica o inducción pondremos la olla en el fuego más grande a máxima fuerza. Con gas exactamente lo mismo.
Dejamos la olla tapada con el agua el tiempo necesario hasta que hierva a borbotones con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez esté el agua hirviendo como los fuegos de mordor, sacamos la tapa y no la usaremos, echamos el pulpo adentro. No hace falta asustarlo tres veces puesto que es congelado, pero es tradición, no le puede causar daño no? Además queda muy “ninja” hacerlo.
Ahora debes esperar a que el agua vuelva a hervir, puesto que cuando echaste el pulpo la temperatura de la misma bajó y necesitas recuperar el calor. Cuando empiece a hervir a borbotones comienza la cuenta atrás de 15 minutos. Luego apagas totalmente el fuego.
El pulpo ahora debe terminarse con el reposo en el agua caliente… Más o menos entre 25-35 minutos. Lo puedes empezar a pinchar con palillo para ver la dureza sobre ese tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/pulpopota.jpg&quot; alt=&quot;pulpopota&quot; /&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&quot;montaje-del-plato&quot;&gt;Montaje del plato&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ponte un guante (o dos) de nitrilo en la mano con la que cogerás el pulpo. Lo sacas del agua con una espátula o gancho y lo pones en una fuente. Ahora con &lt;strong&gt;“TIJERAS”&lt;/strong&gt; cortas un brazo del pulpo hasta la boca (aquí cobra importancia haberlo abierto antes al limpiarlo) y lo cortas en medallones de 1cm de grosor más o menos, esto va al gusto.
Luego aderezamos en este orden. Sal gorda, pimentón dulce/picante, Aceite oliva virgen extra.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;-1&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/pulpo-cocido.jpg&quot; alt=&quot;pulpococido&quot; /&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;consejos&quot;&gt;Consejos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un pulpo de 3k, te dará para unas 6 raciones potentes de 350g más o menos. Las mermas en este plato suelen ser importantes del producto comprado en origen congelado a lo que llega “neto” al plato.
Si te sobra cortas los brazos a lo largo y separalos de dos en dos con film, a su vez a un taper hermético y congelador. Cuando vayas a comerlo, lo sacas el dia anterior a descongelar en frigorífico y calientas con agua baño maria hasta que hierva y listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vas a hacer una &lt;strong&gt;“pulpada”&lt;/strong&gt; para mucha gente puedes cocer tres o cuatro pulpos en una olla grande (recuerda los kilos de pulpo serán 3 veces en litros de agua), pero tu fuego de cocina no será suficiente. Necesitarás un fuego directo a bombona de propano. Un paellero clásico. &lt;strong&gt;Esto siempre se hará en exterior&lt;/strong&gt; en una zona ventilada, vigilada, &lt;strong&gt;(CUIDADO CON LOS NIÑOS)&lt;/strong&gt;. Los resultados de cocer varios pulpos a la vez, ni que decir tiene que mejoran enormemente el sabor y resultado, si además, cueces en dos rondas en el mismo agua pues tendrás el sabor de &lt;em&gt;“a feira”&lt;/em&gt; en tu casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quiźa pueda parecer una tontería, pero a mi me sabe el doble mejor comer el pulpo con palillo plano de madera de toda la vida. Deja a un lado los tenedores. Ah!, no olvides mojar una sopita de pan con los restos del aceite una vez termines el pulpo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/01/16/Pulpo-a-feira.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/01/16/Pulpo-a-feira.html</guid>
        
        <category>mar</category>
        
        <category>pulpo</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bacalao al horno con patatas panaderas</title>
        <description>&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-necesitas-para-2-personas&quot;&gt;¿Qué necesitas para 2 personas?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;600-800g Lomos medios bacalao salazón o congelado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cebolla pequeña&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1/2 pimiento rojo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 zanahoria&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 puerro pequeño&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 tomate pequeño&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;4 patatas medianas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aceite oliva virgen extra&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;preparación-de-los-ingredientes&quot;&gt;Preparación de los ingredientes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lo primero es preparar los lomos de bacalao. Si son en salazón los dejaremos unas 48h a desalar en abundante agua en un bol y en la nevera, cambiando el agua cada 6 horas.
En caso de lomos congelados los dejaremos el dia anterior a descongelar en la nevera para respetar las cadenas de frio.
Tanto si los lomos son en salazón o congelados uan vez los tengamos listos para cocinar los dejaremos una hora en un plato en papel de cocina para absorver el exceso de agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/bacalao-congelado.jpg&quot; alt=&quot;bacalao previo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pochado-de-las-verduritas-y-fritura-patatas&quot;&gt;Pochado de las verduritas y fritura patatas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lava todo en agua y luego corta la cebolla, pimientos, zanahoria, puerro y tomate en “cuadraditos pequeños”. Las patatas coŕtalas en rodajas de 1/2cm de grosor más o menos. 
Pon a fuego medio una sartén mediana y cubre el fondo con aceite de oliva. Deja que se caliente unos minutos. Comienza el pochado (no se trata de freirlas recuerda) de los ingredientes en este orden: Cebolla, pimiento rojo, zanahoria, puerro y tomate. Más o menos tardarás unos 10-12 minutos en tener todo bien pochado sin quemarse. Si las zanahorias te quedan un pelín duras no te preocupes, tendrás 25m de horno para completarse.
Una vez lo tengas echa todo en una bandeja de barro o cristal. Ahora en una freidora o sartén con abundante aceite fríe las patatas a 170-180º hasta que empiecen a dorarse. Retiras las patatas del aceite y añade a la bandeja de horno encima de las verduritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/pochado-verduritas-bacalao.jpg&quot; alt=&quot;pochado&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;marcando-el-bacalao-y-metiendo-en-horno&quot;&gt;Marcando el bacalao y metiendo en horno&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En este punto pon el horno a calentar a 180º calor arriba y abajo.
En la misma sartén donde pochaste las verduritas (para aprovechar el calor y no manchar varias sartenes :) echa una cucharada de aceite, pon un fuego generoso y sella el bacalao por ambas partes. No necesitas más que sellarlo bien, el cocinado completo se hará al horno.
Ahora pon los lomos en la bandeja encima de las patatas y al horno durante 25-30 minutos. Observa en ese tiempo si está doradito, si no lo dejas 5m más y compruebas.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/bacalao-bandeja-horno.jpg&quot; alt=&quot;bacalao horno&quot; /&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;consejos&quot;&gt;Consejos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El bacalao es un pescado sano, lo único que puede hacer que no lo sea es el exceso de sal. Cuando lo compres congelado, fíjate que sea al punto de sal. Si es en salazón con menos de 48h puede ser hasta incomible.
A esta receta le &lt;em&gt;pega&lt;/em&gt; mucho una coliflor cocida o brócoli por si quieres cuidar tu salud a tope.
Quizá sean manías mías, pero &lt;strong&gt;en cazuela de barro este plato mejora un montón el sabor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/01/11/Bacalao-horno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/01/11/Bacalao-horno.html</guid>
        
        <category>pescados</category>
        
        <category>horno</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tortilla Española</title>
        <description>&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Hola a todos. Hoy os presento un clásico España. Para mí, una de las mejores tortillas que he comido ha sido en Betanzos (Galicia). He probado en varias zonas de España pero esta la verdad es que es la que más me ha convencido. No obstante tienen varios premios a nivel nacional. No tenéis más que “googlear” para verlo.
Aquí os dejo un modo de hacer tortilla al estilo de Betanzos aunque ligeramente variada a mi gusto.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-necesitas&quot;&gt;¿Qué necesitas?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;4 patatas grandes - unos 300g.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5 huevos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cebolla (opcional)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sal en escamas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aceite oliva virgen extra&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sartén mediana en buen estado (que no este muy desgastada)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;lo-primero&quot;&gt;Lo primero&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pon la freidora a 170-180 grados. Vamos a freír y NO pochar las patatas.
Mientras va calentándose el aceite pelamos, lavamos y cortamos las patatas en laminas-rodajas finas y no muy grandes. Las escurrimos bien de agua y a freír.
El punto de fritura te “lo dirá” la propia patata; cuando empiece a Flotar y dorarse en el aceite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un bol cascamos y batimos los 5 huevos y añadimos unos pellizcos de sal fina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Consejo: casca los huevos individualmente a parte en un bol pequeño e incorpora al grande por si hubiese alguno en mal estado.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-la-sartén&quot;&gt;A la sartén&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/tor-sarten-opti.jpeg&quot; alt=&quot;sarten&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pon a fuego alto la sartén con un chorrito de aceite oliva virgen… mientras tanto…
Mezcla las patatas con los huevos, ayudándote de un tenedor; aquí se trata de impregnar las patatas de huevo, nunca de aplastarlas y romperlas, simplemente mézclalo todo uniformemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez lo tengas mezclado estás en el momento clave. Echalo a la sartén cuando el pelín de aceite de oliva que echamos esté lo bastante caliente, sin llegar a humear y quemarse. Cuando lo echemos empezará a cuajarse bastante rápido, bajamos el fuego al mínimo. La dejamos unos 3 minutos y damos la vuelta ayudándonos de un plato o “viradera” de plástico. Luego esto ya va al gusto. A mí me gusta algo suelta como en Betanzos. Esto es al gusto…&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/12/17/Tortilla-espa%C3%B1ola.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/12/17/Tortilla-espa%C3%B1ola.html</guid>
        
        <category>huevos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rodaballo a la plancha con cachelos</title>
        <description>&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-necesitas-para-2-personas&quot;&gt;¿Qué necesitas para 2 personas?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rodaballo fresco(entero 1,5-2k) “el sobrante lo congelas para otra ocasión y ahorrarás despiezándolo tu mismo ;)”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lechuga fresca (2-3 hojas)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tomate fresco (1 pieza)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cebolla blanca o morada (1 pieza pequeña)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2-4 patatas (medianas para cocer cachelos)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sal en escamas (al gusto)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aceite oliva virgen extra (al gusto)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vinagre de vino (al gusto)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Limón (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/roda-pieza-opti.jpg&quot; alt=&quot;rodaballo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;manos-a-la-obra&quot;&gt;Manos a la obra&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lo primero.. Tener el rodaballo fresco. Salvaje ó piscifactoría. Aquí tienes opciones donde elegir. Tamaño ración entero (300-400g) ó piezas ya más potentes como es este caso (saldrá mas jugoso y ahorrarás congelando el sobrante tras racionarlo).
Si tienes un pescadero de confianza en el super o plaza donde lo compres, puedes pedirle que te lo despiece. Mi consejo es que la pieza sea grande (1,5-2k). La cabeza la guardas y congelas para un futuro caldo para un arroz marinero por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;despiézalo-tú-mismo-sólo-para-los-más-avanzados&quot;&gt;Despiézalo tú mismo “sólo para los más avanzados”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En caso de despiezarlo tú:
Tabla de corte, cuchillo y machete bien afilado. No es difícil, pero tiene riesgos de corte claro.. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;(esto sólo para gente con maña, si no es tu caso o tienes miedo cómpralo despiezado)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; 
Corta la cabeza marcando el corte con un cuchillo y luego con el machete y saca las vísceras (tocando por debajo de la cabeza, toda la parte “blanda”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez sin cabeza y vísceras debes cortarlo a lo largo de la pieza por la espina central. Haz una marca con cuchillo en el centro de la cola y otra marca en el tronco superior que verás una vez que no tienes la cabeza.
Marcas todo el corte con cuchillo y luego machete.Ahora ya solo necesitas cortarlo al otro sentido en piezas de 3 centímetros de grosor para que no tarde una eternidad en “hacerse a la plancha”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aspecto-del-rodaballo-troceado&quot;&gt;Aspecto del Rodaballo troceado&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/roda-despieza-opti.jpg&quot; alt=&quot;rodaballo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más difícil de este plato realmente es despiezarlo (algo habitual con la mayoría de los pescados. Limpiar, trocear, desescamar, cortar aletas,etc )&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cocinándolo-cachelos-y-rodaballo-a-la-par&quot;&gt;Cocinándolo (cachelos y rodaballo a la par)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Deja 5 minutos las piezas en un plato con papel de cocina para que absorvan el agua del rodaballo.
Ahora simplemente calienta tu plancha doméstica o industrial o en su defecto una sartén grande a temperatura alta, sin que llegue a humear el aceite. Pon las piezas en la plancha y hazlas 3 minutos por cada lado unas dos veces digamos. El punto el cuando esté doradito sin llegar a quemarse, pues si no quedará seco y como mejor se degusta es jugosito.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cachelos&quot;&gt;Cachelos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los cachelos cortas las patatas en rodajas de 3 centimetros de grosor y en un cazo las cueces en agua y sal (una pizca) durante unos 12-15 minutos. Pincha con un tenedor hasta que casi se rompan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;montaje-del-plato&quot;&gt;Montaje del plato&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Solo te queda montarlo en una fuente grande junto a la ensalada.. Sazonas al gusto y aderezas ensalada.. &lt;strong&gt;Recuerda utilizar siempre aceite de oliva virgen extra de calidad (variedad picual, arbequina, hojiblanca)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consejo&quot;&gt;Consejo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si mezclas en un biberon de cocina aceite de oliva virgen extra, perejil fresco picado muy fino, unos ajos laminados, mezclas bien agitándolo  y luego lo pones en el rodaballo el sabor es magnífico!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/12/01/Rodaballo-plancha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/12/01/Rodaballo-plancha.html</guid>
        
        <category>pescados</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lo más importante</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;para-quién-va-dirigido-esto-puedo-empezar-sin-saber-prácticamente-nada-de-cocina&quot;&gt;¿Para quién va dirigido esto? ¿Puedo empezar sin saber prácticamente nada de cocina?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Este blog nace sin ningún tipo de pretensión económica, de satisfacción de “ego” o afán de ser famoso. Va dirigido a ti, un simple mortal, que, como yo pretendes comer bien y disfrutar haciéndolo tu mismo. Mis recetas, consejos y conocimientos no pretenden ser las mejores, ni tampoco competirr con ninguna otra. Lo único que pretendo es darle forma a “ese rincón digital” al que acceder cuando uno quiere disfrutar de la cocina, tanto en casa, como en el trabajo (si te dedicas a este mundillo). Muchos tenemos en casa los típicos libros de recetas con platos, cantidades, ingredientes, que a menudo resultan ser “pesados” en la lectura y apartamos al fondo de la estantería. :(
Intentaré usar un lenguaje fácil, sin complicarte mucho la vida, para que sea cual sea tu nivel a los fogones puedas llevarlo a cabo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habrá de todo, platos básicos y fáciles (no por ello, menos apetitosos) y también platos con los que tendrás que emplearte a fondo para lograr ese “sabor de la cocina de tu abuela”.
Que lo disfruteis.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;agradecimientos&quot;&gt;Agradecimientos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vivimos en un mundo cada vez más digital, con más prisas y con menos tiempo para disfrutar de los grandes placeres. En este mundo digital hay cosas malas pero por suerte también hay cientos de cosas buenas. Destaco simplemente dos cosas muy importantes para mi y este proyecto.
La primera el software libre (con Gnu/Linux como abanderado) y la segunda haber conocido a las personas adecuadas en los momentos adecuados. En la red de redes hay decenas o cientos de blogs en Español, para recurrir, sobre casi todo lo que necesites para un sinfín de temas de la vida diaria.
Especial mención para mi requiere el creador de uno de esos lugares digitales, que no es otro que Ángel de ugeek - podcast y blog de tecnología. (Gracias infinitas!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel de ugeek podcast, un verdadero gurú digital!&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://ugeek.github.io/&quot;&gt;https://ugeek.github.io/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Un viaje de 1000 millas, comienza con un primer paso” - Lao-Tse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/01/agradecimientos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/01/agradecimientos.html</guid>
        
        <category>consejos</category>
        
        <category>destacado</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
